% Modelo genérico de artigo no formato SBC.
% Classe article + sbc-template. Compile com: ./compile.sh   ou   make build
% Veja README.md deste diretório para detalhes.

\documentclass[12pt]{article}

\usepackage{sbc-template}
\usepackage[brazil]{babel}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage[T1]{fontenc}
\usepackage{lmodern}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{float}
\usepackage{booktabs}
\usepackage{tabularx}
\usepackage{array}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{enumitem}
\usepackage{microtype}
\usepackage{listings}
\usepackage{xcolor}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{positioning,arrows.meta,shapes.geometric}
\usepackage{url}
\usepackage{hyperref}

\graphicspath{{figures/}}

\renewcommand{\arraystretch}{1.3}

\sloppy

\lstdefinelanguage{json}{
  basicstyle=\ttfamily\small,
  numbers=left,
  numberstyle=\tiny\color{gray},
  stepnumber=1,
  numbersep=8pt,
  showstringspaces=false,
  breaklines=true,
  frame=single,
  literate=
    *{0}{{{\color{blue}0}}}{1}{1}{{{\color{blue}1}}}{1}{2}{{{\color{blue}2}}}{1}
     {3}{{{\color{blue}3}}}{1}{4}{{{\color{blue}4}}}{1}{5}{{{\color{blue}5}}}{1}
     {6}{{{\color{blue}6}}}{1}{7}{{{\color{blue}7}}}{1}{8}{{{\color{blue}8}}}{1}
     {9}{{{\color{blue}9}}}{1}
     {:}{{{\color{red}{:}}}}{1}
     {,}{{{\color{red}{,}}}}{1}
     {\{}{{{\color{red}{\{}}}}{1}
     {\}}{{{\color{red}{\}}}}}{1}
     {[}{{{\color{red}{[}}}}{1}
     {]}{{{\color{red}{]}}}}{1}
     {á}{{\'a}}{1}{à}{{\`a}}{1}{â}{{\^a}}{1}{ã}{{\~a}}{1}
     {é}{{\'e}}{1}{ê}{{\^e}}{1}{í}{{\'i}}{1}
     {ó}{{\'o}}{1}{ô}{{\^o}}{1}{õ}{{\~o}}{1}
     {ú}{{\'u}}{1}{ç}{{\c c}}{1}
     {Á}{{\'A}}{1}{Â}{{\^A}}{1}{Ã}{{\~A}}{1}{É}{{\'E}}{1}
     {Í}{{\'I}}{1}{Ó}{{\'O}}{1}{Õ}{{\~O}}{1}{Ú}{{\'U}}{1}{Ç}{{\c C}}{1},
}

\title{Título do Artigo: Um Modelo no Formato SBC}

\author{Primeiro Autor\inst{1}, Segundo Autor\inst{2}}

\address{Instituto ou Departamento -- Universidade de Exemplo (UNEX)
\\ Cidade, Estado -- País
\\ \inst{2}Outra Instituição -- Outra Cidade, Estado -- País
  \email{primeiro.autor@exemplo.br, segundo.autor@exemplo.br}}

\begin{document}

\maketitle

\begin{abstract}
  This is a generic article template in the SBC format. The abstract should have
  between 150 and 200 words and summarize the work in a single paragraph: the
  context and the problem, the proposed solution, the approach or methodology, and
  the main results or contributions. Replace this text with the abstract of your
  own article. The Portuguese version (\textit{resumo}) follows the same structure
  and is presented just below.
\end{abstract}

\begin{resumo}
  Este é um modelo genérico de artigo no formato SBC. O resumo deve ter entre 150
  e 200 palavras e sintetizar o trabalho em um único parágrafo: o contexto e o
  problema, a solução proposta, a abordagem ou metodologia adotada e os principais
  resultados ou contribuições. Substitua este texto pelo resumo do seu artigo. A
  versão em inglês (\textit{abstract}), com estrutura paralela, aparece logo acima.
\end{resumo}

\input{sections/01-introducao}
\input{sections/02-referencial-teorico}
\input{sections/03-trabalhos-relacionados}
\input{sections/04-abordagem}
\input{sections/05-experimentos}
\input{sections/06-conclusao}

\bibliographystyle{sbc}
\bibliography{refs}

\end{document}
